\chapter[Planejamento do Projeto]{Planejamento do Projeto}

Para manter o controle de nosso planejamento, datas e atividades, utilizamos um cronograma virtual. Nesse cronograma manteremos cadastradas nossas macro e micro atividades para que consigamos organizar-nos e manter controle sobre nosso progresso. O cronograma mostra tanto uma visão geral do projeto, com macro atividades e fases, quanto uma visão específica de atividades para forçar a utilização do mesmo constantemente. Esperamos que assim tenhamos um cronograma que sempre condiz com nosso trabalho. Nossa ferramenta escolhida para controlar o cronograma foi o Ganttproject, que é \emph{open source}, gratuito e multiplataforma, facilitando que os membros do grupo com diferentes sistemas operacionais consigam utilizá-lo.

Para maximizar o acompanhamento do planejamento, nosso cronograma lista as atividades e macroatividades mostrando suas datas de início e fim, precedências entre atividades (tratando de atividades que têm dependencia de outras) e responsáveis por cada atividades. O responsável por uma atividade não necessáriamente é a pessoa que a executará, mas é a pessoa que vai garantir que a atividade seja realizada.

\section{Cronograma}

Nas figuras \ref{fig:atividades-cronograma} e \ref{fig:atividades-cronogramacont} é possível ver as atividades, com suas datas, cada responsável e seu progresso. Na figura \ref{fig:cronograma-gantt} é possivel ver o gráfico de gantt mostrando inicio e fim de atividades, e também suas precedências.

\begin{sidewaysfigure}
  \begin{figure}[H]
    \center
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figuras/cronograma1}
    \caption{Atividades do cronograma}
    \label{fig:atividades-cronograma}
  \end{figure}
\end{sidewaysfigure}

\begin{sidewaysfigure}
  \begin{figure}[H]
    \center
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figuras/cronograma2}
    \caption{Atividades do cronograma (continuação)}
    \label{fig:atividades-cronogramacont}
  \end{figure}
\end{sidewaysfigure}

\begin{sidewaysfigure}
  \begin{figure}[H]
    \center
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figuras/cronograma-gantt}
    \caption{Atividades do cronograma (continuação)}
    \label{fig:cronograma-gantt}
  \end{figure}
\end{sidewaysfigure}
